<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on ExiaHan&#39;s Blog</title>
    <link>https://blog.exiahan.com/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on ExiaHan&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 03:35:24 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.exiahan.com/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Happy_New_Year_2020</title>
      <link>https://blog.exiahan.com/posts/happy_new_year_2020/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 03:35:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.exiahan.com/posts/happy_new_year_2020/</guid>
      <description>2019就像一枚装了火箭发动机但是燃料管线时好时坏的宇宙飞船，刺激无边的把我送到2020的家门口。刺激归刺激，沿途的经历对我来说都是可以吸取到经验，所以懒惰如我最终还是在19年尾和20开头的这几天，趁我对19年的记忆还没被时间抹去，记录下来，好好封存，说不定经年历月后也会变成一坛醇酒。ExiaHan, 2019 Concert， 现在开始:)
花花世界 &amp;ndash; 樱，一出世便由命
一直相信你生命中遇到的每一个人都会教会你一些道理，而遇到他们也是命中注定，但是当然，不见得所有人都会用你能接受的方式向你传递你宿命中应该得到的经验教训，所以伤痛也就在所难免，喜怒哀乐，悲欢离合，所有所有的一切，都有意义。&amp;ndash; 丁香丹桂茉莉都可爱 清楚笑望 活每一秒亦流丽潇洒
六月飞霜 世界怪得夸张 &amp;ndash; 大时代烟花结束
我们是幸运又不幸运的，幸运在跻身于一个秩序又混乱的时代，体验到了过去几千年里所有人想都不敢想的新技术；而不幸在于当你对这个世界充满信心的时候总会发现每一年值得你沸腾的事情和让你愤怒的事情相比之下总是后者居多，前者到头来看更像是所谓阴险有暗戳戳让你喝下去的毒鸡汤。但是奇妙就妙在最终你能看到的总结里总是无瑕又闪耀，闪耀到你自己都开始相信那些坏事从没发生过。 &amp;ndash; 谁来斗胆讲仙丹会断肠 谁有胆去相信过激立场
旋律怎制定量度 人心总有阴险磊落 &amp;ndash; 当 习惯附和大家讲的真理都得到奖赏
人心是复杂的，椰子状的红色外衣内包裹着太多太多的情绪，又或者说，这世间最邪恶之物不是各种传奇神话中的域外生物，是人心，你永远猜不到一个即将行恶之人的心会有多坏，所以你总会遇到有人可以厚着脸皮向你发出低于你道德底线的要求，他们会把自己的目的用所谓的商量粉饰光亮，再利用你高于他们的道德标准反向绑架，迫你于墙角，让你只能接受。&amp;ndash; 你要我让步 设起圈套
听到很多歪理 大家都一于少理 &amp;ndash; 宁愿拿去放屁
不管到哪里，总会有人对你说，要长大，理由无外乎“这个世界就是这样”，“我当初也怎样怎样，现在不也是怎样怎样”。圆滑左右，笑里藏刀，自私自利，心冷如刀，拐弯抹角，皮肉假笑。不管走到哪里，总有人要带你往粪坑里跳。这是长大么？ &amp;ndash; 当人大了 你有没有 哈哈哈哈哈哈笑
你要陪住我 &amp;ndash; 我怕发恶梦
人怕孤单，人有所爱，孤单时会想被陪伴，思念时也渴望陪伴，但能在孤单时被所爱之人陪伴，却是很难，男男女女乐于在所爱之人面前变回孩童，撒娇赌气，渴望被爱。幼稚不足，会让场面尴尬；太过索求，又招来厌烦，最长情的告白到底要多么精准才能获得？ &amp;ndash; 说来这个事情也奇怪 只要三步之内有你在 我拳头 就放开 睡得像小孩
得不到的永远在骚动 &amp;ndash; 烂熟透红 空洞了的瞳孔
执念会摧毁一切。执字加身，仿佛心中上锁，纵心有七窍也不得脱，一切所得之美好如千年道行一朝尽丧。所以轮回之前，奈何桥上，才要饮孟婆黄汤，断一世执念。 &amp;ndash; 终于掏空 终于有始无终 都落空
你要静候再静候就算失收始终要守 &amp;ndash; 谁都辛酸过 哪个没有
想法太美好会招致来自现实世界的无情暴击。所谓悉心栽种全力灌注，可能自己花费了很大代价，但在别人看来也不过是自我感动，如前面所说，执念太深，毁你所有。每个人都期待葡萄可以酿成红酒，但总会有人最终寂寞白头。但好在磕磕绊绊留下的伤痕总会痊愈，葡萄周围既被别人扎起篱笆，那便留底你尝试跨越时硌伤你的石头。 &amp;ndash; 想想天的一边亦有个某某在等候
情爱就似垃圾 残骸虽会腐化 &amp;ndash; 庭园中最后也 开满花
看着抓在手里的未熟果实逐渐腐败，而自己又无能为力，大多会产生深深的挫败，最终失心落魄弃于庭院，蹲坐在台阶上掩面。殊不知可能你埋头的时候，已有人为你撑伞遮阳挡雨，所以何不抬起头来，一起静静看着已经烂掉的果实溶于泥土，而后撒下新种，在腐坏之上，重生新花。所谓枯木逢春，老树新芽。 &amp;ndash; 随时能欢喜亦随时嫌弃 不用再记起怎去忘记</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summary of 2018</title>
      <link>https://blog.exiahan.com/posts/summary_of_2018/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 23:26:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.exiahan.com/posts/summary_of_2018/</guid>
      <description>2018 2018年对咱来说是结束也是开始 ———— 四月份的毕业证意味着相对无忧无虑的学生时代的终结，同时签下的工作合同也表示作为”社会人“的开始(可惜咱不是佩奇:))。咱在学校是幸运的，不仅有厉害的室友，还有厉害的各位老师，还有各路非常非常厉害的学长学弟，多谢各路大佬一路带咱平地起飞，咱这几年学到的东西确实不少，当然咱这几年学到的学习方法会帮助咱一路前行。 工作方面，拿大彪哥的说法是咱们终于都做了”社畜“，很幸运的进到了现在的公司，进到了非常好的Team，遇到了无敌强的老大和无敌强的同事们。多谢各路大佬不吝赐教带咱继续前行，让咱有幸抱着大腿去了两趟霓虹(必须要跪谢Team，跪谢公司)，学到了在学校不知道的东西，同时也扭转了部分不适用于工业的学院思维。 生活方面，作为YoungHo Lee 歌词里的”连头款也凑不到“的”无为青年“，压力肯定是有的，但是就像很早以前的一个”酱油“(没错，真的是酱油广告，但是我不打酱油:))说的，”生活是道菜“，酸甜苦辣总归都会尝到，所以咱会自然对待(毕竟作为Eason Chan的Fan，”黑暗过会是晨曦“是时不时就会唱出来的)。
2019 对于2019年，咱不能说一定要怎么怎么样，但是咱总会尽力让2019好于2018，不然也太对不起2019 &amp;gt; 2018这个不等式了2333333。 其实鸭，还有好多没学，再把2018年没干完的计划累到2019年，咱现在只能对自己说不管什么时候都尽量让自己能够”百尺竿头，更进一步“啦～(真要说的话，借用大佬的话，希望咱新的一年可以Bug多多，Paper多多，当然最好能有个不嫌弃咱的妹子哈哈哈哈哈～)
就这样，祝大家己亥年新年快乐，万事如意，想长个的长个，想变壮的变壮，想变强的变强(当然头发还是要有的，不能做埼玉老师啊哈哈哈哈)，想变大胸的立马大胸(逃～～～～～)
最后吐槽一下，今年春晚一如既往的不太好看，也就相声小品还行(当然也要切掉某些惯例那啥桥段才行)，然后如果你发现上面某些地方逻辑不连贯，那肯定是我在看春晚小品相声哈哈哈哈～
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy_Chinese_New_Year_In_2017</title>
      <link>https://blog.exiahan.com/posts/happy_chinese_new_year_in_2017/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 02:16:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.exiahan.com/posts/happy_chinese_new_year_in_2017/</guid>
      <description>TL;DR Below is written by a man that with poor English skills. Read carefully if you really want to read.(But I will say thank you if you really read all the contents below. :) )
Happy Chinese new year! In China, all the Chinese now say goodbye to the &amp;ldquo;Monkey Year&amp;rdquo; and step into the &amp;ldquo;year of Chicken&amp;rdquo;. Watching the Spring Festival Gala Evening provided by CCTV is a tradition for almost every Chinese.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>